<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!--
  ~ Copyright (C) 2016 The Android Open Source Project
  ~
  ~ Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
  ~ you may not use this file except in compliance with the License.
  ~ You may obtain a copy of the License at
  ~
  ~      http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
  ~
  ~ Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
  ~ distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
  ~ WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
  ~ See the License for the specific language governing permissions and
  ~ limitations under the License.
  -->
<resources>
    <string-array name="penyakit_kepala">
        <item>Sakit Kepala</item>
        <item>Stroke</item>
    </string-array>

	
    <string-array name="arti_kepala">
        <item>Sakit kepala adalah rasa sakit yang muncul di sekitar kepala. 
	Sakit kepala tidak memiliki jangka waktu tertentu, bisa berlangsung 
	kurang dari satu jam atau bahkan selama beberapa hari, serta  bisa muncul 
	secara tiba-tiba atau perlahan-lahan.</item>
        <item>Stroke adalah kondisi yang terjadi ketika pasokan darah ke otak 
	terputus akibat penyumbatan atau pecahnya pembuluh darah, sehingga terjadi 
	kematian sel-sel pada sebagian area di otak. Stroke adalah kondisi 
	kesehatan yang serius yang membutuhkan penanganan cepat
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="obat_kepala">
        <item>1. Campur jus lemon ke dalam satu gelas air putih
            kemudian di minum, dan kulit jeruk di lumat dan di tempelkan di dahi
		\n\n 2. Menggunakan teh mint atau air peppermint
		\n\n 3. Minum air putih jika penyebabnya karena dehidrasi
		\n\n 4. Memakan kentang dengan cara dibakar dengan kulitnya atau direbus.
		\n\n 5. Memakan buah pisang
		\n\n 6. mengosok-gosokan / mengkompreskan es batu secara perlahan pada daerah kepala anda yang terasa sakit.
		\n\n 7. Memakan biji wijen
		\n\n 8. Mengkonsumsi ikan
		\n\n 9. Memakan buah semangka
	</item>
        <item>
	Bahan yang harus dipersiapkan :
	\n a. Daun cermai 20 gram
	\n b. Jahe merah 20 gr
	\n c. Daun dewa 30 gr
	\n d. Mengkudu 40 gr
	\n e. 4 gelas air
	\n\n Cara :
	\n 1. Cuci bersih semua bahan
	\n 2. Setelah bersih, potong semua bahan dan rebus dengan air bersih
	\n 3. Sisakan air rebusan min setengahnya dan saring
	\n 4. Minum sarinya, konsumsi 3 kali dalam sehari
	</item>
    </string-array>

    <string-array name="penyebab_kepala">
         <item>	-Kepala yang disebabkan oleh kondisi infeksi seperti meningitis. 
		Infeksi juga dapat berasal dari bagian tubuh lain selain kepala, 
		seperti yang terjadi pada kasus sinusitis, flu, infeksi telinga, 
		serta infeksi pada gigi.
		-Trauma. Misalnya akibat terbentur atau setelah mengalami kecelakaan.
		-Adanya perdarahan atau sumbatan pembuluh darah di dalam otak
		-Kanker otak.
		-Pengar (hangover).
		-Sakit kepala rebound. Sakit kepala ini disebabkan karena terlalu banyak mengonsumsi obat pereda sakit
		-Mabuk perjalanan alias motion sickness
		-Efek samping dari penggunaan obat
        </item>
        <item>
	Tanda-Tanda utama serangan Stroke
	- Rasa bebal atau mati mendadak atau kehilangan rasa dan lemas pada muka, 
	tangan atau kaki, terutama pada satu bagian tubuh saja.
	- Rasa bingung yang mendadak, sulit bicara atau sulit mengerti
	- Satu mata atau kedua matamendadak kabur
	- Mendadak sukar berjalan, terhuyung dan kehilangan keseimbangan
	- Mendadak merasa pusing dan sakit kepala tanpa diketahui sebab musababnya
	- Rasa mual, panas dan sangat sering muntah-muntah        
	- Rasa pingsan mendadak, atau merasa hilang kesadaran secara mendadak
	</item>
    </string-array>
 
    <array name="sebab_kepala">
		<item>@drawable/sakit_kepala</item>
        <item>@drawable/stroke</item>
    </array>
</resources>
