<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!--
  ~ Copyright (C) 2016 The Android Open Source Project
  ~
  ~ Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
  ~ you may not use this file except in compliance with the License.
  ~ You may obtain a copy of the License at
  ~
  ~      http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
  ~
  ~ Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
  ~ distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
  ~ WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
  ~ See the License for the specific language governing permissions and
  ~ limitations under the License.
  -->
<resources>
    <string-array name="penyakit_mata">
        <item>Mata Berair</item>
        <item>Konjuntivitas</item>
        <item>Katarak</item>
    </string-array>

<string-array name="arti_mata">
        <item>Mata berair adalah kondisi ketika mata berair terus menerus. 
	Mata berair dapat terjadi ketika kelenjar yang memproduksi minyak 
	tidak bekerja dengan semestinya. Hal ini membuat air mata cepat 
	menguap dan menjadikannya lebih cepat mengering. Mata kering inilah 
	yang merangsang produksi air mata secara berlebih sehingga menyebabkan 
	mata berair</item>
    <item>
     Konjungtivitis adalah penyakit mata yang disebabkan karena adanya peradangan pada selaput mata, gejala yang timbul berupa mata merah, gatal, dan berair. Penyebab penyakit mata ini antara lain iritasi karena polusi, alergi, dan infeksi yang disebabkan oleh bakteri, virus, dan jamur.
    </item>
    <item>Katarak adalah penyakit mata yang disebabkan oleh lensa mata yang keruh sehingga masuknya cahaya pada retina jadi terhalang, katarak umumnya disebabkan karena proses penuaan. Tetapi, beberapa faktor seperti paparan sinar ultraviolet, penggunaan obat-obatan seperti steroid dan diabetes juga dapat meningkatkan risiko katarak. katarak merupakan penyakit mata penyebab kebutaan pertama di Indonesia, untuk mengatasinya, perlu dilakukan operasi mata guna mengangkat lensa berkabut yang sudah tua dan menggantinya dengan implantasi lensa plastik baru.
    </item>
</string-array>
	
<string-array name="obat_mata">
<item>
1.	Susu Murni
\nSusu murni bisa digunakan untuk obat mata mata gatal dan merah yaitu dengan meneteskan beberapa
tetes susu murni pada kapas lalu letakkan kapas diatas mata dan biarkan beberapa saat. 
Lakukan secara rutin hingga iritasi mata hilang dan sembuh.
\n\n2.	Air Mawar
\nAir mawar bisa dijadikan obat mata iritasi mata dan cukup praktis karena bisa dilakukan sendiri di rumah.
caranya adalah dengan membersihkan mata dengan air mawar minimal tiga kali sehari hingga iritasi dan rasa gatal sudah tidak 
terasa lagi. Air mawar juga akan memberikan rasa sejuk pada mata.
\n\n3.	Bawang putih
\nCaranya potonglah bawang putih pada bagian ujungnya ini untuk mengeluarkan
kandungan bawang putih tersebut. Gosokan secara merata pada bagian mata tepat sejajar dengan bulu mata cukup pada bagian 
bawah mata saja seperti menggunakan eye liner. Tunggu beberapa saat kemudian bilah dengan air. Lakukan secara rutin dan 
baiknya dilakukan pada saat malam sebelum tidur.
\n\n4.	Kunyit
\nAmbil kunyit dan potong -potong, kemudian masukan kedalam segelas air. Rendam sekitar 10 menit. Dan hasilnya teteskan
pada mata anda secara rutin.
\n\n5.	Daun Sirih
\nObat mata selanjutnya adalah daun sirih .Ambil 2-3 daun sirih, masukan kedalam wadah dan seduh dengan air hangat setelah
itu diamkan sampai air terasa dingin. Gunakan air tersebut untuk mencuci mata anda dengan cara meneteskannya secara rutin
\n\n6.	Air Rebusan Daun Sirih
\nDaun sirih sudah lama dipercaya untuk mengatasi iritasi mata seperti gatal dan merah. Caranyaadalah dengan mengambil
sejumlah daun sirih lalu direbus dengan air hingga mendidih. Biarkan air rebusan menjadi dingin setelah itu rendam 
muka pada air rebusan daun sirih dengan mata terbuka agar iritasi pada mata menjadi hilang dan sembuh. Cara ini cukup 
efektif untuk mengatasi mata gatal dan merah.
\n\n7.	Irisan Timun
\nIrisan timu yang dingin juga bisa digunakan untuk mengatasi mata gatal dan merah. Caranya adalah dengan mengiiris timun
tipis-tipis dan melintang lalu letakkan pada mata dan biarkan hingga timun kering dan diganti setelah irisan timun 
sudah mengering. Irisan timun sangat efektif untuk mengatasi mata gatal karena timun dipercaya mengandung anti-iritasi yang menyegarkan.
\n\n8.	Kentang mentah
\nBila cara diatas belum sembuh maka lakukan dengan pengobatan herbal mata yaitu dengan kentang .
 Caranya iris tipis kentang mentah kemudian tempelkan dimata anda, ini akan membantu mendinginkan anda membuat rileks mata 
anda sehingga dapat menghilangkan rasa gatal dan warna merah akibat mata perih, iritasi dan berair.
</item>
    <item>
        \n\n1. Blueberry
        \n buah ini memiliki kandungan vitamin C, vitamin E, vitamin A, flavonoid dan karotenoid yang berfungsi memelihara dan menjaga kesehatan mata.
        Sehingga blueberry menjadi salah satu buah yang baik dan bagus untuk merawat dan menjaga
        kesehatan mata yang dapat mengatasi berbagai masalah pada mata.
        \n\n2. Eyelight
        \ntanaman herbal yang semua bagiannya dapat dikonsumsi dan dijadikan ramuan herbal yang tentunya juga sangat baik bagi kesehatan mata.
    </item>
    \n\n1. Daun Sirih
    \nKhasiat dan cara meramu / pemakaian: Obat Mata Bagian tanaman yang digunakan sebagai obat mata
    adalah daun. Caranya: diambil daun muda dan segar 3 – 5 lembar, dicuci kemudian direbus. Setelah
    mendidih didinginkan dan dimasukkan kedalam wadah (baskom). Masukkan (muka/mata) ditenggelamkan
    dan mata dikedip-kedipkan.
    \n\n2. Ki Tolod
    \nTanaman ini memiliki nama ilmiah Isotoma Longiflora atau Laurentia Longiflora yang memiliki
    kandungan senyawa alkaloid yaitu lobelin, lobelamin serta isotomin. Daunnya memiliki kandungan
    alkaloid, saponin, flavonoid, serta polifenol. Getah tanaman memiliki kandungan racun, namun
    sisi tanaman lain mempunyai dampak antiradang ( antiflamasi ), antikanker ( antineoplasmik ),
    menyingkirkan nyeri serta menghentikan pendarahan.
    \n\n3. Rumput Mutiara
    \nRumput mutiara bisa digunakan untuk menghilangkan sumbatan – sumbatan dalam pembuluh darah
    halus yang dapat menghambat aliran darah. Dengan mengonsumsi rumput mutiara, aliran darah
    menjadi lancar. Ramuan rumput mutiara untuk men yembuhkan pembuluh darah pada mata dibuat dengan
    cara merebus 30 gram daun rumput mutiara dalam empat gelas air hingga tersisa dua gelas. Air
    rebusaannya diminum 2 – 3 kali sehari, masing – masing dua gelas.
    \n\n4. Daun Dewa
    \nDaun dewa bisa digunakan untuk menobati kebutaan yang cukup lama dan menurunkan kolesterol
    tinggi. Daun dewa bisa menghancurkan pembekuan darah di pemnbuluh darah, sehingga aliran darah
    menjadi lancar. Bagi penderita gangguan pada mata yang pernah mengalami kecelakaan di bagian
    kepala, bisa menggunakan daun dewa yang dikombinasikan dengan umbi dewa.
    Cara mewmbuat ramuannya dalah merebus 3 – 4 lembar daun dewa ditambah dengan 15 – 30 gram
    umbinya dalam tiga gelas air hingga tersisa satu gelas. Air rebusnya diminum 2 – 3 kali sehari.
    \n\n5. Daun Sendok atau Kiurat
    \nDaun sendok atau Plabtago major berkhasiat untuk mengobati gangguan pada mata. Selain itu,
    dau8n sendok juga berkhasiat untuk memperkuat wilayah hati dan meningkatkan fungsi ginjal.
    Selain itu, daun sendok juga bisa meningkatkan gairah seksual. Daun sendok atau kiurat
    mengandung vitamin A, B, C, kalium dan kalsium.
    Ramuan dari daun sendok untuk menyembuhkan berbagai gangguan pada mata dibuat dengan cara
    merebus setengah genggam daun sendok dalam tiga gelas air hiongga tersisa dua seperempat gelas.
    Air rebusannya disaring, lalu diminum tiga kali sehari, masing – masing tiga seperempat gelas.
    Sebelum diminum, sebaiknya ramuan dicampur dengan madu.
    \n\n6. Kembang Telang
    \nKembang telang atau Clitoria ternatea L. termasuk famili Papilionaceae. Tanaman ini berkhasiat
    untuk menyembuhkan beberapa penyakit, seperti abses, bisul, sakit telilnga, demam, busung perut,
    dan radang mata merah. Khususnya untuk menyembuhkan radang mata merah, bagian tanaman yang
    digunakan adalah bunga. Bunga kembang telang yang berwarna buri direndam hingga menghasilkan air
    rendaman yang berwarna bitru. Air rendaman tersebut dipakai untuk mencuci mata.
    <item>

    </item>
    </string-array>

    
    
    <array name="sebab_mata">
        <item>@drawable/mata_berair</item>
    </array>
</resources>
