<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!--
  ~ Copyright (C) 2016 The Android Open Source Project
  ~
  ~ Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
  ~ you may not use this file except in compliance with the License.
  ~ You may obtain a copy of the License at
  ~
  ~      http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
  ~
  ~ Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
  ~ distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
  ~ WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
  ~ See the License for the specific language governing permissions and
  ~ limitations under the License.
  -->
<resources>
    <string-array name="penyakit_pankreas">
        <item>Diabetes</item>
        <item>Pankreatis</item>
    </string-array>

    <string-array name="arti_pankreas">
        <item>Diabetes (diabetes melitus) adalah penyakit jangka panjang atau kronis yang ditandai dengan kadar gula darah (glukosa) yang jauh di atas normal. Glukosa sangat penting bagi kesehatan kita karena merupakan sumber energi utama bagi otak maupun sel-sel yang membentuk otot serta jaringan pada tubuh kita.</item>
        <item>Pankreatitis atau yang sering disebut dengan inflamasi pankreas adalah penyakit serius yang terjadi pada kelenjar pankreas yang menimbulkan rasa nyeri di mana enzim pankreas diaktifkan secara prematur dan mengakibatkan autodigestif dari pankreas. </item>
    </string-array>
    <string-array name="obat_pankreas">
        <item>
1. Mengobat Diabetes : Kunyit
\nApabila pancreas belum luka cukup dengan kunyit dimakan kulit dan ampasnya saat pagi, siang dan sore. Apabila sudah luka maka tambah dengan kubis mentah tiap pagi, siang dan sore. Masing – masing sehelai daun, konsumsi kurang lebih 21 hari maka akan sembuh.

\n\n2. Mengobati Diabetes : mahkota dewa
\nCara membuatnya :
\n - Siapkan 3/5 tangkai mahkota dewa.
\n - Tambah 3 lembar daun salam, cuci hingga bersih.
\n - Rebus menggunakan air 3 gelas
            \n - Biarkan mendidih sampai hanya tersisa setengah
\n - Minumlah air rebusan tersebut setiap hari.


\n\n3. Mengobati penyakit diabetes : brotowali

\nCara membuatnya :
\n - Ambil batang tanaman sebesar jari atau 10cm.
\n - Tambahkan satu genggam akar pepaya
            \n - Rebus kedua bahan alami tersebut.
\n - Rebus hingga mendidih dan biarkan agar dingin
            \n - Minum air rebusan

\n\n4. Mengobati penyakit diabetes : Daun kemangi

\nDaun kemangi memiliki suatu kandungan yang dapat membantu proses sekresi insulin pada tubuh, jadi kadar gula darah akan tetap stabil. Cara mengonsumsinya pun seperti biasa dan cukup digunakan sebagai lalapan. Karena kemangi dikonsumsi dalam keadaan mentah, maka pastikan kebersihannya terjaga.

\n\n5. Mengobati penyakit diabetes : Buncis

\nBuncis mengandung B-sitosterol yang bisa mempercepat produksi insulin di dalam tubuh, namun tetap menjaga insulin tetap normal di dalam tubuh. Buncis obat diabetes ini mampu mengurangi gula darah jika Anda bisa mengolahnya dengan benar.

\n\nCara membuatnya :
\n - Siapkan 1/2 Kg yang sudah dicuci bersih
\n - Kemudian buncis di rebus dengan 2 gelas air.
\n - Saat mendidih angkat buncis, masukkan ke gelas.
\n - Minum pagi dan malam sebelum tidur.

	</item>
        <item>
            \n\n1. Jahe
            \nebagai Tanaman Obat untuk Herbal Asam Urat, siapkan jahe sebanyak 2 ibu jari. Jahe tersebut kemudian dipotong-potong dan juga sedikit diremukkan.
Rebus jahe yang sudah diremukkan tersebut dengan menggunakan air 1 gelas  Jika sudah matang, maka air tersebut dapat diminum dan ramuan herbal ini dapat diminum setiap hari secara teratur agar hasil yang diberikan maksimal.
            \n\n2. Cengkeh
            \nsebagai Tanaman Obat untuk Herbal Asam Urat, Caranya cukup mudah yaitu dengan menumbuk cengkeh yang juga dicampur dengan jahe, takarannya 1 sama. Ramuan herbal ini hanya digunakan untuk bagian luarnya saja, di bagian yang terasa sakit. Oleskanlah ramuan herbal  ini secara rutin agar hasilnya maksimal.
            \n\n3. Akar Pepaya Gantung
            \nTanaman Obat untuk Herbal ini terutama untuk asam urat dan rematik, caranya yaitu dengan menyediakan 5 potong akar pepaya. Kemudian cuci hingga bersih, untuk ukurannya yaitu sekitar jari. Setelah itu, potong kecil-kecil dan tambahkan 3 sendok makan lengkuas yang sudah dihaluskan.
Rebus bahan-bahan herbal  tersebut dengan menggunakan 4 gelas air, rebus hingga yang tersisa yaitu sekitar 3 gelas herbal . Tambahkan pula gula aren, sedikit saja. Ramuan herbal ini dapat diminum sehari 3 kali dan dalam sekali minum yaitu sekitar setengah gelas.
        </item>
    </string-array>
 
    <array name="sebab_pankreas">
        <item>@drawable/diabetes</item>
        <item>@drawable/pankreatis</item>
    </array>
</resources>
