<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!--
  ~ Copyright (C) 2016 The Android Open Source Project
  ~
  ~ Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
  ~ you may not use this file except in compliance with the License.
  ~ You may obtain a copy of the License at
  ~
  ~      http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
  ~
  ~ Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
  ~ distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
  ~ WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
  ~ See the License for the specific language governing permissions and
  ~ limitations under the License.
  -->
<resources>
    <string-array name="penyakit_kepala">
        <item>Sakit Kepala</item>
        <item>Stroke</item>
        <item>Hidrosefalus</item>
        <item>Parkison</item>
        <item>Meningitis</item>
        <item>Epilepsi</item>
    </string-array>
	<string-array name="arti_kepala" formatted="false">
        <item>Sakit kepala adalah rasa sakit yang muncul di sekitar kepala. 
	Sakit kepala tidak memiliki jangka waktu tertentu, bisa berlangsung 
	kurang dari satu jam atau bahkan selama beberapa hari, serta  bisa muncul 
	secara tiba-tiba atau perlahan-lahan.</item>
        <item>Stroke adalah kondisi yang terjadi ketika pasokan darah ke otak 
	terputus akibat penyumbatan atau pecahnya pembuluh darah, sehingga terjadi 
	kematian sel-sel pada sebagian area di otak. Stroke adalah kondisi 
	kesehatan yang serius yang membutuhkan penanganan cepat
        </item>
        <item>
	Hidrosefalus adalah penumpukan cairan di dalam tengkorak sehingga otak membengkak.
	Secara harfiah, hidrosefalus berarti “air di otak”. Hidrosefalus terjadi dikarenakan
	adanya masalah aliran cairan serebrospinal. Cairan ini mengelilingi sumsum otak dan
	tulang belakang dan berfungsi sebagai pembawa nutrisi ke otak, membuang limbah dari
	otak, dan menjadi bantalan otak. Aliran cairan tersebut bisa saja tersumbat atau
	produksi cairannya yang berlebihan. Akibatnya tekanan otak tinggi sehingga otak
	terdorong ke tengkorak dan merusak jaringan otak.
	</item>
        <item>
			Parkinson adalah penyakit yang ditandai dengan tremor (gemetar), sikap agak kaku dan
			mengalami gangguan saat berjalan. Penyakit ini dapat dialami oleh baik pria maupun wanita
			dan dialami oleh 1% dari seluruh populasi. Pria lebih sering mengalami parkinson. Penyakit
			ini biasanya dimulai pada usia 50 sampai 65 tahun. Biasanya gejala awal tidak disadari
			sampai sudah cukup terlihat oleh dokter. Kehilangan lebih dari 80% dopamine menjadi
			penyebab terjadinya parkinson.
		</item>
        <item>
			Meningitis adalah radang yang terjadi pada membran pelindung sistem saraf pusat yang disebut meninges.
			Meninges adalah selaput pelindung yang menyelimuti otak dan saraf tulang belakang. Meninges terdiri
			dari tiga bagian yaitu duramater, arachnoid, dan piamater. Meningitis disebabkan oleh jamur, bakteri,
			ataupun virus. Ketika meninges diserang, meninges akan meradang dan membengkak akibat infeksi. Hal
			tersebut dapat merusak sistem saraf dan otak. Sehingga penderita seringkali berujung pada kematian.
			Penyakit ini dapat dicegah dengan melakukan vaksinasi meningitis.
		</item>
		<item>
			Penyakit epilepsi atau ayan adalah suatu kondisi yang dapat menjadikan seseorang mengalami kejang secara berulang. Kerusakan atau perubahan di dalam otak diketahui sebagai penyebab pada sebagian kecil kasus epilepsi. Namun pada sebagian besar kasus yang pernah terjadi, penyebab masih belum diketahui secara pasti.
		</item>
    </string-array>

    <string-array name="obat_kepala">
        <item>1. Campur jus lemon ke dalam satu gelas air putih
            kemudian di minum, dan kulit jeruk di lumat dan di tempelkan di dahi
		\n\n 2. Menggunakan teh mint atau air peppermint
		\n\n 3. Minum air putih jika penyebabnya karena dehidrasi
		\n\n 4. Memakan kentang dengan cara dibakar dengan kulitnya atau direbus.
		\n\n 5. Memakan buah pisang
		\n\n 6. mengosok-gosokan / mengkompreskan es batu secara perlahan pada daerah kepala anda yang terasa sakit.
		\n\n 7. Memakan biji wijen
		\n\n 8. Mengkonsumsi ikan
		\n\n 9. Memakan buah semangka
	</item>
        <item>
	Bahan yang harus dipersiapkan :
	\n a. Daun cermai 20 gram
	\n b. Jahe merah 20 gr
	\n c. Daun dewa 30 gr
	\n d. Mengkudu 40 gr
	\n e. 4 gelas air
	\n\n Cara :
	\n 1. Cuci bersih semua bahan
	\n 2. Setelah bersih, potong semua bahan dan rebus dengan air bersih
	\n 3. Sisakan air rebusan min setengahnya dan saring
	\n 4. Minum sarinya, konsumsi 3 kali dalam sehari
	</item>
        <item>
			\n\n1. Kina :
	\nKina adalah satu-satunya bahan yang ampuh untuk mengobati malaria. Pohon kina merupakan
	pohon perdu yang berkayu dan warnanya selalu hijau dengan kulit kayu yang tebal. Kina berkembang
	biak dengan cara berbunga dengan bakal buah di dalam bunga. Obat kina diproduksi dari kulit pohonnya.
	\n\n2. Jahe :
	\nJahe adalah tanaman berakar rimpang dan bahan berkasiat pada tanaman ini terletak pada akarnya.
	Jahe popular sebagai minuman yang dapat menghangatkan tubuh. Meminum sari jahe dipercaya juga dapat
	mengembalikan kesegaran tubuh. Cara membuat minuman jahe cukup mudah, hanya digepengkan dan kemudian
	diseduh dengan air hangat kemudian dapat ditambahkan gula atau bahan lainnya seperti kopi dan the.
	\n\n3.Lidah buaya :
	\nSelain berfungsi sebagai tanaman hias, lidah buaya juga memiliki berbagai manfaat yang berguna baik
	untuk kesehatan ataupun kecantikan. Sejak berabad lamanya lidah buaya atau lebih dikenal dengan aloevera
	ini digunakan sebagai bahan untuk merawat kecantikan para putri raja. Sebagai obat, aloevera bermanfaat
	untuk memperlambat tumbuhnya virus HIV, memperbaiki sistim pencernaan, membunuh kuman dan menghilangkan
	rasa sakit. Sebagai bahan kecantikan aloevera bermanfaat untuk melindungi kulit dari kekeringan dan
	dehidrasi, merangsang tumbuhnya sel sel kulit yang baru, serta dapat menyuburkan rambut. Tak hanya itu
	lidah buaya ini juga dapat dikonsumsi dan dapat digunakan sebagai bahan campuran minuman yang menyegarkan.
			\n\n4. Kopi
			\nDalam studi yang dilakukan terhadap 61 penderita parkinson, ilmuwan Kanada menemukan pemberian
			kafein (3 cangkir kopi) per hari bisa meningkatkan gerak motorik. "Kafein bisa mengobati penyakit
			Parkinson," kata Dr Ronald Postuma, seorang profesor di departemen neurologi, McGill University,
			di Montreal, seperti dikutip dari HealthDay News, (2/8). asil penelitian menunjukkan kafein mendukung
			aspek motorik dan membuat pasien lebih energik. Penyakit Parkinson adalah gangguan degeneratif yang
			menyebabkan gemetar, kekakuan, gerakan lambat dan kesulitan keseimbangan. Lebih dari satu juta orang
			Amerika mengalami penyakit Parkinson. Bahkan, lebih dari 50.000 orang didiagnosis dengan penyakit ini
			setiap tahun, menurut National Parkinson Foundation.
			\n\n5. Teripang Laut
			\nDengan menggunakan ekstrak teripang laut yang dikenal oleh masyarakat kita dengan sebutan "Timun Laut"
        </item>
		<item>
			\n\n1. Buah Apel
			\n cara pemakaiannya dengan cara dimakan langsung atau juga bisa dengan cara di jus.
			\n\n2. Sarang semut
			\n cara menggunakannya dengan cara direbus, dan diambil airnya saja.
			\n\n3. Daun Sirsak
			\n cara menggunakannya dengan cara direbus, dan diambil airnya saja.
		</item>
        <item>
			\n\n1. Istirahat total
			\nPenderita meningitis dianjurkan untuk beristirahat secara total, tanpa melakukan aktivitas berat.
			Pengobatan meningitis pada tahap awal ini bertujuan untuk meredakan gejala seperti sakit kepala.
			\n\n2. Mandi air hangat
			\nUntuk mengobati meningitis, pasien dianjurkan untuk mandi sebelum tidur dengan suhu air sekitar
			35 derajat Celcius. Pasien disarankan untuk berendam di air hangat ini selama sekitar 45 menit. Sebelum
			aktivitas mandi, maka kelapa dan dahi pasien dikompres dengan kain dingin.
			\n\n3. Minum jus buah
			\nUntuk pengobatan awal, pasien diberikan larutan oralit dengan menggunakan air hangat untuk diminum.
			Kemudian, pasien sebaiknya minum jus buah untuk meningkatkan daya tahan tubuh, energy, dan mencegah dehidrasi.
			\n\n4. Mengkonsumsi Chlorella
			\nGanggang hijau ini kaya akan klorofil, yang berguna untuk meningkatkan distribusi oksigen ke darah dan membantu
			dalam pembentukan sel darah merah. Klorofil dalam ganggang hijau mampu membersihkan aliran darah. Chlorella
			mengandung lebih dari 20 vitamin dan mineral yang mudah diserap dan dicerna oleh tubuh anda. Makanan sehat ini
			sangat efektif dalam pemulihan meningitis, sebagai obat alami terbaik.
			\n\n5. Susu kedelai
			\nUntuk pengobatan Meningitis secara alami, susu kedelai dan madu sangat membantu dalam proses penyembuhan.
			Campur secangkir susu kedelai dengan 2 sdt madu, kemudian minum di pagi hari. Campuran ini memiliki sifat kuratif
			dan penyembuhan terhadap meningitis. Konsumsi secara teratur selama 3-4 bulan.
			\n\n6. Bawang putih
			\nUntuk mengobati meningitis secara tradisional, bawang putih cukup efektif untuk digunakan. Rempah ini memiliki
			sifat anti bakteri dan anti virus. Caranya, makan 3 siung bawang putih setiap pagi ketika perut kosong.
			\n\n7. Jus jeruk dan bit
			\nDengan minum jus jeruk dengan air hangat, akan memberikan tambahan energi bagi tubuh, dan meningkatkan daya tahan
			tubuh anda. Demikian juga, jus buah bit bermanfaat untuk membangun daya tahan tubuh, sehingga mempercepat pemulihan.
			\n\n8. Jahe
			\nJus buah yang dicampur dengan jahe, dapat membantu untuk penyembuhan Meningitis. Cara membuatnya, campur sari jahe
			dengan jus buah. Minum campuran ini, tiga kali dalam sehari selama sebulan. Jahe mampu melawan infeksi virus yang berbahaya.
			\n\n9. Air kelapa
			\nAir kelapa memiliki sifat anti inflamasi, anti virus, dan antibakteri yang membantu dalam penyembuhan meningitis.
			Air kelapa mampu mengganti energi yang hilang dan stamina tubuh. Air kelapa juga bermanfaat untuk mencegah dehidrasi,
			yang disebabkan hilangnya cairan tubuh dan muntah. Minum air kelapa, tiga kali dalam sehari.
		</item>
        <item>
			\n\n1. Daun Pegagan
			\nMenemukan daun pegagan ini bisa kalian temukan di penjual tanaman hias dengan harga yang cukup terjangkau.
			Dan bisa kalian rawat serta jika sewaktu waktu membutuhkannya bisa langsung memetiknya, tanpa mencarinya lagi.
			DanTanaman Herbal Mampu Menyembuhkan Penyakit Epilepsi bila dengan menggunakan daun pegagan. Cara menggunakan
			daun pegagan ini sangat mudah yang bisa kalian rebus dengan air yang nantinya di angkat dan saring jika sudah
			matang. Minumlah ramuan ini dengan tiap hari agar penyakit epilepsi dapat cepat hilang dalam waktu yang singkat.
			\n\n2. Daun Seledri
			\nTumbuhan herbal bernama seledri ini berasal dari daerah subtrotip eropa dan asia. Nama ilmiahnya adalah celery
			apium gravoelens, Linn. Tumbuhan di dataran ting pada ketinggian di atas 900 m dari permukaan laut. Daun seledri
			banyak mengandung Apin dan substansi diureti yang bermanfaat menambah jumlah air kencing. Akar seledri ini sangat
			berkhasiat untuk pencernaan dan peluruh kencing. Sedangkan buah dan bijinya sebagai pereda kejang kejang (antisoasmodik).
			Perlu Anda ketahui setaip 100 gr seledri memiliki kalori sebanyak 20 kkal, hidrat orang 4,6 gram , lemak 0,1 gram,
			protein 1 gram , kalsium 50 mg, fosor 40 mg, besi 1mg, vitamin B1 0,003 mg, vitamin A 130 S1 dan vitamin C 11 mg.
			\n\n3. Daun Sweetener Stevia
			\n Sweetener stevia memiliki khasiat dan manfaat yang tidak kalah baiknya bagi kesehatan termasuk menyembuhkan epilepsi.
			Stevia adalah tanaman berdaun hijau yang berasal dari amerika selatan. Telah digunakan untuk tujuan pengobatan selama
			berabad-abad. Tanaman ini juga telah dibiakan secara besar-besaran, rasa manis yang terdapat didalambnya digunakan sebagai
			pemanis alami. Bahan berkhasiat ini untuk menyembuhkan epilepsi dan meredakan kejang kejang.
		</item>
    </string-array>

    <string-array name="penyebab_kepala">
         <item>	-Kepala yang disebabkan oleh kondisi infeksi seperti meningitis. 
		Infeksi juga dapat berasal dari bagian tubuh lain selain kepala, 
		seperti yang terjadi pada kasus sinusitis, flu, infeksi telinga, 
		serta infeksi pada gigi.
		-Trauma. Misalnya akibat terbentur atau setelah mengalami kecelakaan.
		-Adanya perdarahan atau sumbatan pembuluh darah di dalam otak
		-Kanker otak.
		-Pengar (hangover).
		-Sakit kepala rebound. Sakit kepala ini disebabkan karena terlalu banyak mengonsumsi obat pereda sakit
		-Mabuk perjalanan alias motion sickness
		-Efek samping dari penggunaan obat
        </item>
        <item>
	Tanda-Tanda utama serangan Stroke
	- Rasa bebal atau mati mendadak atau kehilangan rasa dan lemas pada muka, 
	tangan atau kaki, terutama pada satu bagian tubuh saja.
	- Rasa bingung yang mendadak, sulit bicara atau sulit mengerti
	- Satu mata atau kedua matamendadak kabur
	- Mendadak sukar berjalan, terhuyung dan kehilangan keseimbangan
	- Mendadak merasa pusing dan sakit kepala tanpa diketahui sebab musababnya
	- Rasa mual, panas dan sangat sering muntah-muntah        
	- Rasa pingsan mendadak, atau merasa hilang kesadaran secara mendadak
	</item>
    </string-array>
 
    <array name="sebab_kepala">
		<item>@drawable/sakit_kepala</item>
        <item>@drawable/stroke</item>
		<item>@drawable/hidrosefalus</item>
		<item>@drawable/pakison</item>
		<item>@drawable/menikhitis</item>
		<item>@drawable/epilepsi</item>
    </array>
</resources>
