<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!--
  ~ Copyright (C) 2016 The Android Open Source Project
  ~
  ~ Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
  ~ you may not use this file except in compliance with the License.
  ~ You may obtain a copy of the License at
  ~
  ~      http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
  ~
  ~ Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
  ~ distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
  ~ WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
  ~ See the License for the specific language governing permissions and
  ~ limitations under the License.
  -->
<resources>
    <string-array name="penyakit_kaki">
        <item>Mata Ikan</item>
        <item>Ingrown Toe Nail</item>
        <item>Kapalan</item>
    </string-array>

    <string-array name="arti_kaki">
        <item>Kalvus adalah penebalan kulit yang timbul akibat tekanan dan gesekan secara terus-menerus di permukaan kaki. Biasanya timbul setelah menggunakan sepatu yang terlalu keras dan tidak pas. Selain itu, mata ikan juga bisa disebabkan oleh beberapa jenis bakteri.</item>
        <item>Ingrown toe nail atau cantengan disebabkan oleh pertumbuhan kuku yang kurang baik. Arah tumbuh kuku bukannya keluar, melainkan menusuk kulit halus di sekitar area kulit tempat kuku tumbuh, umumnya area samping, sehingga menimbulkan luka. Lambat laun akan membengkak akibat terinfeksi kotoran dan kuman-kuman yang menempel dari alas kaki yang dipakai atau dari lantai yang kotor.</item>
        <item>Kapalan merupakan sebuah respons kulit secara alami, yakni penumpukan sel kulit mati pada bagian kaki, sebagai akibat dari tekanan berlebih dan berlangsung secara terus-menerus.</item>
    </string-array>

    <string-array name="obat_kaki">
<item>
1. Bawang putih \n

Cara yang pertama adalah dengan menggunakan bawang putih. Bawang putih adalah salah satu makanan yang mengandung antibiotik alami. Sehingga sangat cocok digunakan untuk mengatasi penyakit kulit seperti mata ikan. Untuk menggunakannya sebagai obat, caranya pun cukup mudah, yaitu hanya dengan menumbuk bawang putih lalu tempelkan pada area tubuh yang terkena mata ikan. Agar tidak lepas, Anda bisa mengamankannya dengan menggunakan perban atau kain kasa.\n
2. Lemon\n

Selain dapat digunakan untuk mencerahkan wajah secara alami. Lemon juga berguna untuk mengatasi mata ikan. Kandungan vitamin  yang ada pada lemon sangat ampuh untuk menghaluskan kulit yang kasar. Caranya pun yaitu gosokkan lemon yang sudah diiris pada area kulit yang terkena mata ikan. Penggunaan secara teratur dapat membuat kulit lebih halus.

3. Getah kamboja \n

Obat mata ikan selanjutnya adalah dengan menggunakan getah kamboja. Sejak zaman dahulu getah kamboja memang sudah dipercaya sebagai salah satu tanaman obat, khususnya untuk berbagai macam penyakit kulit. Caranya, pastikan area kulit yang terkena mata ikan bersih, setelah itu oleskan getah kamboja pada area tersebut hingga merata.  Lakukan pengobatan ini secara rutin hingga mata ikan yang Anda derita sembuh.

4. Sari cuka apel \n

Berikutnya adalah dengan menggunakan sari cuka apel. Sama seperti lemon, cuka sari apel juga sangat berguna untuk menghaluskan kult yang terkena mata ikan. Caranya, taruhlah air ke dalam wadah lalu campur dengan menggunakan cuka sari apel. Setelah itu rendam kaki hingga 20 menit lalu Anda bisa menggosoknya dengan menggunakan batu apung.

5. Daun dewa \n

Seperti yang Anda ketahui daun dewa merupakan salah satu tanaman obat yang sering dimanfaatkan sebagai obat herbal untuk mengatasi segala macam penyakit. Caranya, ambillah beberapa helai daun dewa yang masih segar kemudian haluskan daun tersebut setelah itu oleskan pada area yang terkena mata ikan. Lalukan hal tersebut hingga rutin untuk mempercepat proses penyembuhan.
</item>

        <item>
Perendaman dengan Air hangat Perndaman dengan Air hangat ini tergolong cara mengobati cantengan secara alami dan mudah dilakukan. Cara ini merupakan langkah awal mengatasi cantengan ketika cantengan tersebut baru mulai dengan tanda-tanda terasa sakit daerah sekitar kuku, teraba hangat, kemerahan dan bengkak, serta teraba keras. Lakukan perendaman kuku yang terkena cantengan dengan air hangat bercampur garam dua atau tiga kali sehari selama 15 menit. Perendaman mengurangi pembengkakan dan rasa sakit sehingga membantu penyembuhan. Kompres hangat pada kuku jari tangan atau jari kaki juga dapat mengurangi rasa sakit dan bengkak. Krim Antibiotik Krim antibiotik yang digunakan sebagai obat cantengan bersifat topikal alias penggunaannya cukup dioles di luar tubuh (tidak diminum), contohnya krim Gentamisin dan Klindamisin, yang dioleskan pada daerah yang terinfeksi dapat menyembuhkan cantengan ringan. Terkadang Cantengan yang lebih berat memerlukan obat antibiotik oral (yang diminum) jika perendaman dengan air hangat dan antibiotik topikal saja tidak cukup untuk mengobati infeksi pada cantengan yang bernanah. Insisi dan drainase Cara menyembuhkan cantengan yang satu ini dilakukan untuk kuku cantengan yang sudah bernanah, dimana cairan nanah tertahan di bawah kulit atau di bawah kuku yang terasa sakit berdenyut, ngenyut atau nyut-nyutan, bengkak dan teraba lunak (fluktuasi + ). Karena apabila cantengan kondisinya sudah begini tidak akan memepan lagi jika hanya menggunakan obat-obatan cantengan seperti tersebut diatas.
Bersumber dari: Cara Ampuh Mengatasi Kuku Cantengan
</item>

        <item>
1.) Cengkeh dan Lemon \n
Cengkeh dan Lemon jika dikombinasikan bisa menjadi obat alami yang dapat mengikis kulit kapalan. Caranya juga sangat mudah yakni dengan mencampur air lemon dengan cengkeh dalam waktu 15 menit. Lalu keluarkan cengkehnya dan gunakan air lemon yang telah dicampur cengkeh tadi pada bagian kaki. Anda bisa melakukaknya beberapa kali dalam satu hari.

2.) Bawang Putih dan Cuka \n
Bawang Putih dan Cuka juga bisa menjadi ramuan untuk mengholangkan kapalan. Anda bisa menggunakan campuran tersebut pada sebuah wadah, kemudian wadah tersebut bisa ditempatkan pada tempat yang tersorot sinar matahari. Lalu pada waktu sebelum tidue Anda bisa menggunakan cairan ini pada bagian kapalan Anda. Sehingga kapalan Anda dapat terkikis secara perlahan-lahan.
\n
3.) Vitamin A atau Vitamin E\n
Vitamin A atau Vitamin E merupakan salahsatu yang bisa menghilangkan (mengikis) kulit yang terkena kapalan. Anda bisa menggunakan vitamin A atau vitamin E yang dioleskan pada kulit kapalan Anda kemudian tutupi (gunakan) kaus kaki pada bagian kaki Anda, lalu biasrkan vitamin yang dioleskan tadi bekerja melunakan kulit dan membuat kapalan menjadi terkikis dan hilang.
\n
4.) Lemon\n
Selain penggunaan air lemon untuk kapalan, Anda juga bisa menggunakan kulit lemon untuk membantu menghilangkan kapalan yakni dengan menempelkan kulit lemon tersebut pada daerah kapalan, agar dapat menempel Anda bisa menggunakan plester kulit sehingga kulit lemon bisa menempel.
\n
5.) Baking Soda\n
Baking Soda juga ternyata bisa membantu dalam menghilangkan kapalan. Caranya cukup mudah yakni dengan menggunakan air hangat kemudian dicampur dengan baking sodan dan rendam kaki selama kurang lebih 15 menit. Setelah itu untuk mengikis kulit yang kapalan Anda bisa menggunakan batu apung,
</item>
    </string-array>

    <array name="sebab_kaki">
        <item>@drawable/mata_ikan</item>
        <item>@drawable/cantengan</item>
        <item>@drawable/kapalan</item>
    </array>
    <array name="gambar_kulit">
        <item>@drawable/kulit_kaki</item>
    </array>
    <string-array name="kulit_oyi1">
        <item>Lapisan luar dari tubuh (Menutupi)</item>
    </string-array>
    <string-array name="kulit_oyi2">
        <item>Kulit</item>
    </string-array>
    <string-array name="kulit_oyi">
        <item>Oyi</item>
        <item>Oyi</item>
        <item>Oyi</item>
    </string-array>
</resources>
