<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!--
  ~ Copyright (C) 2016 The Android Open Source Project
  ~
  ~ Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
  ~ you may not use this file except in compliance with the License.
  ~ You may obtain a copy of the License at
  ~
  ~      http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
  ~
  ~ Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
  ~ distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
  ~ WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
  ~ See the License for the specific language governing permissions and
  ~ limitations under the License.
  -->
<resources>
    <string-array name="penyakit_hati">
        <item>Penyakit Kuning</item>
	<item>Hepatitis</item>
    </string-array>

<string-array name="arti_hati">
        <item>Asma adalah jenis penyakit jangka panjang atau kronis pada saluran pernapasan yang ditandai dengan peradangan dan penyempitan saluran napas yang menimbulkan sesak atau sulit bernapas. Selain sulit bernapas, penderita asma juga bisa mengalami gejala lain seperti nyeri dada, batuk-batuk, dan mengi. Asma bisa diderita oleh semua golongan usia, baik muda atau tua. </item>
	<item>Tuberkulosis (TB) yang juga dikenal dengan singkatan TBC, adalah penyakit menular paru-paru yang disebabkan oleh basil Mycobacterium tuberculosis. Penyakit ini ditularkan dari penderita TB aktif yang batuk dan mengeluarkan titik-titik kecil air liur dan terinhalasi oleh orang sehat yang tidak memiliki kekebalan tubuh terhadap penyakit ini.</item>   
 </string-array>
	
<string-array name="obat_hati">
<item>
•	Obat ke 1 : Tomat sebagai Obat Penyakit Kuning\n
Tomat bekerja dengan baik untuk menyembuhkan Penyakit kuning. Tomat merupakan antioksidan dan kaya akan vitamin C. Buatlah jus tomat dan campurkan dengan sedikit garam dan merica lalu minum dalam keadaan perut kosong selama 12 hari dapat meremajakan sel-sel hati dan menyembuhkan penyakit kuning.
\n •	    Obat ke 2 penyakit kuning : Jus lemon. \n
Lemon juga kaya vitamin C. Hal itu akan memblokir saluran empedu. Minum jus lemon setiap hari pada waktu perut kosong membantu dalam pemulihan yang cepat dan meredakan gejala penyakit kuning.
\n •    	Obat Penyakit Kuning ke 3 : Wortel. \n
Wortel kaya akan beta-karoten dan rendah kolesterol. Ini adalah sumber vitamin A dan C. Vitamin yang ada di dalam wortel ini membantu untuk detoksifikasi hati dan bermanfaat untuk berfungsinya hati.. Cara mengobati penyakit kuning menggunakan wortel yaitu dengan konsumsinya setiap hari secara teratur. Wortel dapat dibuat menjadi jus wortel, caranya hanya cukup bersihkan wortel lalu potong-potong dan blender. Setelah itu saring hingga airnya saja yang tersisa dan minum. Sebaiknya minum jus wortel setiap hari agar penyakit kuning bisa cepat sembuh.
\n •	    Obat ke 4 : Kacang almond sebagai Obat Penyakit Kuning. \n
Makan beberapa almond setiap hari membantu menjaga fungsi normal hati. Almond membantu dalam menghilangkan racun dari tubuh dan meningkatkan tingkat energi.


</item>

<item>
1.	Brotowali \n
Ambillah 1 jari batang brotowali, dan 3 gelas air, serta 1 sendok makan madu murni. Kemudian cara membuat ramuan Obat Hepatitis yang Alami adalah potonglah batang brotowali setelah itu direbus dengan 3 gelas air sampai yang tersisa adalah 1 gelas saja. Jika sudah dingin, maka saringlah dan ditambahkan dengan 1 sendok madu murni. Minumlah ramuan ini 2 kali sehari, dan dosisnya adalah masing-masing setengah gelas.
\n 2.	Bugenfil \n
Ambillah 9-15 gram bugenfil yang sudah terlebih dahulu dikeringkan, kemudian 3 gelas air, dan 1 sendok makan madu murni. Cara membuatnya adalah dengan membersihkannya terlebih dahulu, setelah itu potonglah batang bugenfil tipis-tipis, dan kemudian dimasukkan ke dalam panci email dan ditambahkan dengan 3 gelas air. Rebuslah sampai air yang tersisa adalah 1 gelas saja. Kemudian jika sudah dingin, saringlah. Minumlah Obat Hepatitis yang Alami ini dengan ditambahkan dengan madu murni. Air saringan diminum paling tidak adalah 2 kali dalam sehari, diminum di pagi dan sore hari dengan masing-masing dosisnya adalah setengah gelas.
\n 3.	Daun pare \n
Ambillah segenggam daun pare segar, secangkir air matang, dan juga garam secukupnya saja. Aturan pembuatannya adalah cucilah daun pare terlebih dahulu, kemudian dibilas dengan air matang. Setelah itu tumbuklah daun sampai halus dan ditambahkan dengan 1 cangkir air. Aduklah dengan merata dan ditambahkan sedikit garam. Kemudian saringlah ramuan Obat Hepatitis yang Alami itu minumlah di pagi hari serta diminum sebelum makan. Sebaiknya resep ini tidak diminum oleh ibu hamil karena akan berdampak terjadinya keguguran.
\n 4.	Tomat \n
Obat Hepatitis yang Alami dengan menggunakan dua buah tomat yang masak, gula pasir secukupnya saja. Cara membuat Obat Hepatitis yang Alami ini adalah dengan mencuci dan memotong buah tomat. Setelah itu di rebus dengan air secukupnya saja. Jika sudah mendidih, maka lumatkan dan digiling kemudian diperas. Air perasan tadi kemudian ditambahkan dengan gula kemudian diminum dengan dosis 2 kali sehari.
\n 5.	Mengkudu \n
Ambillah tiga buah mengkudu matang dan segenggam kulit mengkudu, selembar daun pisang, sepotong kain, cuka secukupnya saja. Aturan pembuatan adalah cucilah buah mengkudu dicuci dan kemudian diparut dan diperas dengan sepotong kain. Air perasan tadi diminum. Dan untuk penggunaan luar, maka ulit mengkudu ditumbuk sampai halus, setelah itu aduklah dengan sedikt cuka. Bungkus ramuan Obat Hepatitis yang Alami tadi dengan daun pisang. Kemudian dipanaskan sebentar diatas api atau juga langsung di kukus. Dan untuk kondisi yang hangat maka tempelkanlah bungkusan tersebut pada daerah perut bagian kanan atas, tempart dimana hati mengalami pembengkakan.

</item>
    </string-array>
   
    <array name="sebab_hati">
        <item>@drawable/penyakit_kuning</item>
	<item>@drawable/hepatitis</item>
    </array>
</resources>
