<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!--
  ~ Copyright (C) 2016 The Android Open Source Project
  ~
  ~ Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
  ~ you may not use this file except in compliance with the License.
  ~ You may obtain a copy of the License at
  ~
  ~      http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
  ~
  ~ Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
  ~ distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
  ~ WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
  ~ See the License for the specific language governing permissions and
  ~ limitations under the License.
  -->
<resources>
    <string-array name="penyakit_paru">
        <item>Asma</item>
	<item>TBC</item>
        <item>Pneumonia</item>
    </string-array>

<string-array name="arti_paru">
        <item>Asma adalah jenis penyakit jangka panjang atau kronis pada saluran pernapasan yang ditandai dengan peradangan dan penyempitan saluran napas yang menimbulkan sesak atau sulit bernapas. Selain sulit bernapas, penderita asma juga bisa mengalami gejala lain seperti nyeri dada, batuk-batuk, dan mengi. Asma bisa diderita oleh semua golongan usia, baik muda atau tua. </item>
    <item>Tuberkulosis (TB) yang juga dikenal dengan singkatan TBC, adalah penyakit menular paru-paru yang disebabkan oleh basil Mycobacterium tuberculosis. Penyakit ini ditularkan dari penderita TB aktif yang batuk dan mengeluarkan titik-titik kecil air liur dan terinhalasi oleh orang sehat yang tidak memiliki kekebalan tubuh terhadap penyakit ini.</item>
    <item>Pneumonia adalah peradangan jaringan di salah satu atau kedua paru-paru yang biasanya disebabkan oleh infeksi. Pada saat menderita pneumonia, sekumpulan kantong-kantong udara yang kecil di ujung saluran pernapasan dalam paru-paru akan bengkak dan penuh cairan.</item>
</string-array>
	
<string-array name="obat_paru">
<item>
1. Bawang putih
\nBawang putih mempunyai karakter antiinflamasi atau antiradang. Oleh karenanya, bawang putih disangka bisa menolong memperingan tanda-tanda asma bronkial. Di luar itu, bawang putih mengandung allicin, satu anti-oksidan yang begitu kuat. Menurut satu riset, allicin pada badan bakal membuahkan asam yang dapat menghancurkan radikal bebas serta menolong memperingan asma bronkial. Tetapi, masih diperlukan bukti serta riset selanjutnya manfaat men-support kedua pernyataan itu.
\n\n2. Jahe
\nJahe sudah lama dipakai sebagai penyembuhan tradisional untuk meredakan masalah pernafasan. Jahe juga diakui bisa kurangi peradangan. Satu riset menunjukkan kalau jahe memanglah benar bisa kurangi peradangan saluran napas. Sementara studi lain mengungkap kalau jahe serta komponen aktifnya bisa dipakai sebagai obat untuk menangani penyakit saluran napas seperti asma bronkial.
\n\n3. Kunyit
\nKunyit disangka mengubah histamin yakni zat kimia yang di produksi oleh beberapa sel di dalam badan saat alami reaksi alergi atau infeksi. Zat kimia ini dapat juga mengakibatkan peradangan. Satu riset pada pasien asma bronkial bahkan juga membuktikan bahwa kunyit mempunyai dampak antiinflamasi yang bisa tingkatkan manfaat paru-paru. Terkecuali efisien, kunyit juga aman dikonsumsi oleh pasien asma bronkial lantaran tak menunjukkan risiko mengonsumsinya
\n\n4. Madu
\nMadu sangat baik untuk mengencerkan lendir yang menghambat saluran pernafasan, yang kemudian dapat dikeluarkan. Anda dapat mengonsumsi madu dengan air putih hangat. Jangan dengan air dingin karena akan memperburuk kondisi pernafasan, dan jangan dengan air panas, karena akan merusak nutrisi yang dikandung dalam madu. Campurkan 2-3 sdm madu ke dalam air hangat kemudian dapat diminum.
Supaya semakin ampuh mengobati asma, dapat ditambahkan 1/4 sdt bubuk kunyit, atau ditambahkan 1/2 sdt bubuk kayu manis. Jika tidak ada bubuk kunyit, bisa dengan kunyit yang telah dicuci, lalu dipotong-potong lalu dimasukkan kedalam campuran madu, atau kunyit yang ditumbuk halus kemudian dicampurkan. Minuman madu ini juga bisa ditambahkan 1 sdt tumbukan bawang putih.

</item>

<item>
1. Daun sirsak
\nCara mengolah daun sirsak untuk pengobatan penyakit paru-paru ialah sangat mudah cukup dengan cara :
    \n - Keringkan 10/15 lembar daun sirsak
    \n - Rebus di air mendidih sebanyak 600cc (3 gelas)
    \n - Rebus sampai tersisa 200cc atau 1 gelas saja
    \n - Setelah dingin saring air rebusan
    \n - Baru dikonsumsi
    \n\nMinum secara rutin sebanyak 2-3 kali sehari dengan takaran dosis 1/3 gelas setiap minum. Tetapi untuk mendapatkan khasiat yang maksimal tidak secepat yang kita inginkan, kita harus mengkonsumsi rabusan daun sirsak tersebut secara rutin dengan dosis tertentu.
Dalam beberapa waktu baru kita akan merasakan khasiat daun sirsak tersebut dan penyakit paru-paru akan kunjung sembuh.
Untuk efek yang diberikan saat minum air rebusan daun sirsak ini adlah perut akan terasa panas dan akan mengeluarkan keringat yang banyak.

</item>
    <item>
       \n\n1. Kulit Manggis
        \n Sebagai salah satu buah super, rupanya manfaat buah ini tidak hanya dapat di ambil dari daging buahnya saja, melainkan dari kulit buahnya juga. Kulit buah yang satu ini telah di akui dan terbukti memiliki kandungan manfaat serta khasiat yang begitu banyak untuk kesehatan tubuh, terutama untuk pengobatan penyakit, seperti untuk obat alami paru paru basah.
        \n\n2. Daun Sirsak
        \nelama ini mungkin banyak orang yang mengabaikan dan tidak memperdulikan daun sirsak, karena mereka tidak tahu bahwa daun sirsak mempunyai banyak sekali khasiat yang berguna untuk kesehatan tubuh. Padahal dari zaman dulu daun sirsak ini sudah banyak di manfaatkan sebagai obat alternatif untuk menyembuhkan berbagai jenis penyakit termasuk untuk obat tradisional paru paru basah.
        \n\n3. Bawang Putih
        \nBawang putih adalah salah satu jenis rempah yang memang pada umumnya lebih dikenal sebagai salah satu bahan tambahan bumbu dapur, yang dapat membuat masakan terasa lebih gurih. Namun kelebihan daun sirsak tidak hanya sebatas itu, ketahuilah bawang putih ini merupakan sumber anti-biotik dan antioksidan alami yang begitu ampuh dalam menumpas bakteri dan virus yang bersarang didalam tubuh. Paling tidak dengan memakan bawang putih secara rutin dan teratur setiap harinya, maka penyakit pneumonia yang di derita akan segera pulih.
        \n\n4. Kunyit
        \nKunyit merupakan salah satu jenis rempah yang sering pula di jadikan sebagai pelengkap bumbu masakan, untuk memberikan warna yang alami pada masakan. Sebagaimana yang telah kita ketahui, bahwa jenis rempah yang satu ini mempunyai banyak kandungan berkhasiat yang berguna untuk kesehatan tubuh. Sebab, didalam jenis rempah kunyit ini terkandung zat antioksidan yang kuat, dengan begitu tidaklah mengherankan apabila banyak para dokter yang merekomendasikan untuk mengkonsumsi kunyit setiap hari, terlebih bagi pengidap penyakit pneumonia.
        \n\n5. Jahe
        \nJenis rempah yang satu ini juga sama seperti bawang putih dan kunyit, didalam jenis rempah jahe ini juga terkandung zat antioksidan alami yang berkemampuan untuk melindungi tubuh dari beragam jenis serangan penyakit. Untuk pengidap penyakit pneumonia, jahe ini populer dapat mendatangkan rasa hangat yang juga berguna untuk melegakan dan menangani gangguan pernapasan. Nah untuk mendapatkan khasiat dari jahe ini, Anda cukup memarut jahe sampai halus, kemudian masukkan parutan jahe tersebut kedalam segelas teh hangat. Nah, kemudian minum ramuan ini hingga habis, dengan catatan keadaan perut Anda masih kosong (sebelum makan).
    </item>
    </string-array>
   
    <array name="sebab_paru">
        <item>@drawable/asma</item>
	<item>@drawable/tbc</item>
    </array>
</resources>
