<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!--
  ~ Copyright (C) 2016 The Android Open Source Project
  ~
  ~ Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
  ~ you may not use this file except in compliance with the License.
  ~ You may obtain a copy of the License at
  ~
  ~      http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
  ~
  ~ Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
  ~ distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
  ~ WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
  ~ See the License for the specific language governing permissions and
  ~ limitations under the License.
  -->
<resources>
    <string-array name="penyakit_lambung">
        <item>Maagh</item>
	<item>Asam Lambung</item>
        <item>Gastritis</item>
        <item>Polip Lambung(Tumor Lambung)</item>
        <item>Dispepsia</item>
    </string-array>

    <string-array name="arti_lambung">
        <item>Sakit maag (indigestion) adalah istilah yang menggambarkan nyeri yang berasal dari lambung, usus halus, atau bahkan kerongkongan akibat sejumlah kondisi. Sebutan lain sakit maag adalah dispepsia.</item>
        <item>Penyakit asam lambung atau Gastroesophageal Reflux Disease (GERD) adalah kondisi yang ditandai dengan nyeri pada ulu hati atau sensasi terbakar di dada akibat naiknya asam lambung menuju esofagus. Esofagus yang juga dikenal sebagai kerongkongan adalah bagian dari saluran pencernaan yang menghubungkan mulut dan lambung. Penyakit asam lambung merupakan masalah kesehatan yang cukup umum terjadi di masyarakat</item>
        <item>Gastritis adalah peradangan pada lapisan lambung. Penyebab gastritis adalah terlalu banyak minum-minuman beralkohol, penggunaan jangka panjang obat aspirin dan ibuprofen, dll. Gastritis juga dapat muncul setelah operasi, luka trauma, luka bakar, atau infeksi berat. Penyebab kronisnya adalah infeksi bakteri Heliobacter pylori, refluks empedu, dan stress. Gejala gastritis adalah gangguan pencernaan, perut kembung, mual, dan muntah. Cara mencegah gastritis adalah dengan menghindari makanan pedas atau panas.</item>
        <item>Tumor lambung adalah tumor yang ditandai dengan tumbuhnya polip (bintil-bintil) pada lambung. Tumor lambung masih bisa diangkat dan tidak berbahaya karena tidak menyebar ke organ tubuh lain. Salah satu penyebab tumor lambung adalah terlalu sering mengkonsumsi makanan bernitrat. Nitrat adalah zat pengawet yang biasa terdapat di makanan dan minuman dalam kemasan. Mengonsumsi terlalu banyak makanan yang diasinkan dan diasap serta merokok juga beresiko terjadinya tumor lambung. Tumor lambung akan menjadi kanker lambung jika polip berukuran lebih dari 2 cm, terdapat sel glandular, dan terdapat banyak polip di dalam lambung.</item>
        <item>Dispepsia adalah gangguan pencernaan yang ditandai dengan nyeri dan perih di bagian atas perut serta perut terasa penuh padahal belum makan. Terkadang disertai dengan perut kembung, bersendawa, mual, dan maag. Dispepsia sering terjadi pada penderita GERD dan gastritis.</item>
    </string-array>

    <string-array name="obat_lambung">
<item>
1. Mengobati sakit maag : Kunyit
\nKunyit sangat berkhasiat untuk mengobati sakit maag, sebab kunyit banyak mengandung zat aktif seperti kurkumin dan minyak atsiri yang mampu menyembuhkan sakit maag.
\n\nCara Membuatnya :
\n - Siapkan kunyit, cuci bersih sebanyak 50Gram
\n - Kemudian iris kecil lalu di parut
\n - Tambahkan air panas
\n - kemudian peras airnya
\n - Minum perasan air kunyit 2 kali sehari

\n\n 2. Mengobati sakit maag : Madu dan lidah buaya
\nKhasiat madu selain dapat meningkatkan kekebalan tubuh, madu juga berkhasiat untuk melindungi lambung dari bakteri dan kuman. Sedangkan lidah buaya mengandung minyak atsiri, zat aloebarbadiod dan aloemoedin yang mampu memperlancar sistem perncernaan.

\n\nCara Membuatnya :
\n - Siapkan 500gram lidah buaya
\n - Potong dan cuci bersih hingga lendir hilang
\n - Haluskan lidah buaya menggunakan blender
\n - Kemudian tambahkan madu secukupnya.
\n - Minum ramuan 2 kali sehari.

\n\n 3. Mengobati sakit maag : Buah dan daun alpukat
\nAlpukat yang banyak terkandung vitamin A, B komplek, E dan D juga mampu mengatasi sakit maag, cukup mengkonsumsi alpukat secara mentah. Anda juga bisa membuatnya sebagai jus, namun jangan tambahkan dengan Gula. Selain buahnya, ternyata daun alpukat juga efektif untuk mengatasi sakit maag kronis.

\n\nCara membuatnya :
\n - Ambil 5 lembar daun alpukat, rajang kecil
\n - Tambahkan air panas
\n - Biarkan sampai hangat dan air berubah warna
\n - Kemudian minum saat masih hangat

</item>

<item>
1. Mengobati sakit asam lambung : Mentimun
\n\n Cara Membuat :
\n - Pilih Mentimun yang masih segar.
    \n - Pastikan kulit mentimun berwarna hijau.
\n - Iris mentimun setebal kurang lebih 1 cm.
    \n - Makan 2 potong setiap 2 jam untuk menyembuhkan kelebihan asam lambung.
\n\nCara lain :
\n - Campur 1 cangkir yoghurt dan setengah buah mentimun parut dengan garam, merica, dan bawang putih secukupnya.
\n\nAnda bisa mencampurkan saus ini pada salad atau roti untuk mencegah keasaman lambung. Gunakan irisan mentimun dalam salad, tapi jangan terlalu banyak menggunakan cuka untuk menyembuhkan keasaman lambung.

\n\n 2. Mengobati sakit asam lambung dengan Kunyit
\n\nCara membuat :
\n - Siapkan kurang lebih 2 jari tangan kunyit.
\n - Dikupas, bersihkan, parut, tambah air matang.
\n - Setelah itu, diperas melalui kain bersih.
    \n - Hasilnya didiamkan dan diambil airnya.
\n - Dalam sehari diminum 2 kali, masing-masing satu ramuan.
\n\nMeminumnya pagi sebelum makan dan malam sebelum tidur.


</item>
        <item>
            Selain dengan pengobatan menggunakan obat farmasi, penyembuhan sakit maag juga bisa dengan menggunakan tanaman obat. Dengan mencampur tanaman yang mempunyai sifat demulcent, antasid, dan astringent, akan dapat diperoleh sediaan paling baik untuk pengobatan luka (tukak). Beberapa tanaman yang telah banyak diteliti untuk penyembuhan tukak lambung adalah
\n -kunyit,
\n -lidah buaya,
\n -selasih, dan
\n -komamila.
\n -kencur,
\n -cincau, dan
\n -meniran
\nDari semua tanaman itu, rimpang kunyit (Curcuma longa atau C. domestica) termasuk yang paling dikenal masyarakat. Sifat-sifat kunyit yang dapat menyembuhkan luka*sudah dilaporkan sejak tahun 1953. Hasil penelitian menunjukkan, dengan kunyit laju penyembuhan meningkat 23,3% pada kelinci dan 24,4% pada tikus. Penemuan ini, dan penggunaannya secara tradisional untuk dispepsia, merangsang penelitian lebih lanjut. Pemberian ekstrak air atau ekstrak etanol kunyit secara oral pada kelinci secara nyata menurunkan sekresi asam lambung dan meningkatkan produksi mukus pada mukosa lambung. Hasil ini memperlihatkan efek terapeutik kunyit untuk penyakit lambung dimungkinkan akibat efek stimulasi mukus. Jus dan bubuk kunyit juga memperlihatkan aktivitas antiulcer yang diakibatkan oleh pemberian dosis tinggi HCl, aspirin, dan tekanan pada tikus. Dosisnya masing-masing 165 mg/kg bobot badan untuk jus kunyit dan 10 g/kg bobot badan untuk bubuk kunyit. Usaha identifikasi kandungan aktif kunyit mengarah kepada penemuan curcumin. Secara eksperimental curcumin efektif dalam mencegah dan memperbaiki luka lambung yang diinduksi oleh phenylbutazone dan aspirin. Curcumin meningkatkan mukus lambung sehingga aktivitas tukak lambung dapat dijelaskan melalui stimulasi produksi mukus. Percobaan klinis efek kunyit pada tukak lambung dilakukan terhadap 10 pasien. Obat diberikan secara oral dengan dosis 2 kapsul 250 mg, 4 kali sehari, setengah sampai satu jam sebelum makan dan sebelum tidur. Pemeriksaan endoskopik dijalankan periodik sebelum pengobatan dan 4, 8, 12 minggu setelah pengobatan. Tukak sepenuhnya tersembuhkan pada 5 pasien dalam 4 minggu atau 7 pasien dalam 4 – 12 minggu. Studi kasus lain melibatkan pemakaian bubuk kunyit untuk sakit perut akibat tukak lambung. Setelah 12 minggu pengobatan, 88% pasien yang menerima pil kunyit (3 pil, yang setara dengan 4 g) memperlihatkan perbaikan dan satu kasus tersembuhkan. Kunyit juga mempunyai khasiat antiinflamasi. Khasiat antiinflamasi kunyit sebanding dengan hydrokortison asetat yang menyembuhkan inflamasi akibat induksi karagenin. Ekstrak air (hasil ekstraksi menggunakan air) 40 mg/kg berkhasiat sama dengan indomentasin 5 mg/kg bobot badan. Khasiat antiinflamasi ini akibat adanya minyak atsiri.
        </item>
        <item>
            \n\n Sarang Semut
            \nSarang Semut adalah sejenis umbi dari tanaman epifit yang tumbuh melekat pada pohon inang dalam hutan tropis Papua. Bentuknya menyerupai rongga berlabirin pada sisi tengahnya. Biasanya rongga ini menjadi rumah semut dan serangga hutan sehingga menjadi dasar penamaan tanaman ini.
        </item>
        <item>
            \n\n1. Kunyit
            \n Cara Penggunaannya :
            \n - Parutlah kunyit yang sebelumnya sudah dikupas kulitnya(bisa juga bisa diblender)
            \n - Setelah itu tambahkan beberapa ml air matang dan peras parutan kunyit tadi
            \n - Minum dua kali sehari perasan kunyit tadi, pagi dan mala,
            \n\n2. Lidah Buaya
            \n Cara Penggunaannya :
            \n - Kupas kulit lidah buaya dan bersihkan lendirnya
            \n - Kemudian rebus lidah buaya dan campurkan dengan madu atau pemanis alami lainnya untuk
            menetralisir rasa pahit
            \n - Ada juga alternatif lainnya yaitu dapat disajikan dengan cara dijus
        </item>
    </string-array>
   
    <array name="sebab_lambung">
        <item>@drawable/maagh</item>
        <item>@drawable/asam_lambung</item>
    </array>
</resources>
